\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ctex} % 支持中文
\usepackage[a4paper, margin=1in]{geometry} % 页面布局

\begin{document}

\title{2023年小学六年级数学试卷}
\author{}
\date{}
\maketitle

\section*{一、计算，（35分）}

\subsection*{1. 口算（8分）}
\begin{enumerate}
    \item $0.125 \times 5 \times 0.8$
    \item $6.4 + 0.8$
    \item $50 \times 40$
    \item $4.6 + 4$
    \item $3$
    \item $43$
    \item $11$
    \item $A$
    \item $77$
    \item $43$
\end{enumerate}

\subsection*{2. 计算下面各题，（18分）}
\begin{enumerate}
    \item[(2)] $519.3 - (19.3 - 6.7)$
    \item[(1)] $26 \times 35 + 5.4 + 0.27$
    \item[(4)]
    \item[(3)] $24$
    \item 3
    \item 6
    \item 5
    \item[(6)]
\end{enumerate}

\subsection*{3. 解方程，（9分）}
\begin{enumerate}
    \item[(2)] $2x - 0.36 \times 5 - 0.4$
    \item[(3)] $2 \times (1.7 - x) \times 0.4$
    \item 8
\end{enumerate}

\section*{二、填空（20分）}
\subsection*{4. 选择合适的数填入括号里。（每个数只能选一次）}
\begin{itemize}
    \item 8590
    \item 1
    \item 5
    \item 95.5
    \item 6
    \item 5
\end{itemize}
（1）小明期末考试语文、数学、英语三科成绩的平均分是90分。三科中数学成绩最好，数学考了（ 分 ）

（2）把一根长5分米的小棒平均分成6份，每份长（ ）分米，

5.2升750毫升=（ ）升

3.2时=3时（ ）分

635（ ）%

\subsection*{5. 根据题目所给信息填空}
一个三角形的两个内角之和等于78°，这个三角形的第三个内角是（ ），根据三角形的分类，它是一个（ ）三角形。

如果一个数的循环小数表示为0.428571428571428571，这个循环小数用简便形式写是（ ），小数点后第2023位的数字是（ ）。

地上有×吨水泥，每天用1.9吨，用了x天后，用了（ ）吨。照这样计算，这些水泥还可以用（ ）天。

如果购买的黄瓜是45kg，多范子有（ ）kg。

男生人数是女生人数的（ ）倍。

\subsection*{6. 解决问题}
（1）如果这个圆柱体的底面半径是2分米，高是5分米，那么这个圆柱体的体积是（ ）立方分米。

（2）觉得空载一辆线感的长度约是35分米，这个地图的比例尺是（ ）。

（3）天空会开车，从起点站九峰山站出发，以60千米/时的平均速度行驶，经过x分钟后可到达路点站就象山站。

\section*{三、正确的序号填入括号中。（8分）}
\begin{enumerate}
    \item[14] 新米停号
    \item[15] 第六次全国人口普查统计显示全国人口141178亿，数字下的计数单位是（ ）。
    \item[16] 用7和2组成的两位数一定是（ ）。
    \item[17] 从上面看下面的物体，形状与其他三项不相同的是（ ）。
    \item[18] 好妈将1000元存入银行，存期3年，年利率为2.75\%，到期后可得利息（ ）元。
    \item[19] 二只不透明的布袋中装了一些小球，这些小球材质、大小完全相同，只是颜色不同，小玲每次摸出一个球，放回搅匀后再摸，摸了6次，每次摸到的是白球，下面说法合理的是（ ）。
    \item[20] 将一张圆形纸对折再对折，然后在中间剪一个"S"形（如图），再将它展开，展开后的图形是（ ）。
    \item[21] 用汽车搬运一批货物，已经运了5次（每次都装满），运走的货物比总量的1/3多一些，比总量的1/2少一些，运完这批货物最少要（ ）次。
\end{enumerate}

\section*{四、操作。（5分）}
\subsection*{22. 根据题目所给信息作答}
（1）点A在点C的（ ）方向上（X）。
（2）如果B点的位置用数对表示是（5，2），那么D点的位置用数对表示是（，）。
（3）将这个图形绕点A顺时针旋转90°，画出旋转后的图形。

\section*{五、解决问题（32分）}
\subsection*{23. 根据题目所给信息解决问题}
5月30日神舟十六号载人飞船成功发射升空，据悉，新型舱内航天服重约20千克，舱外航天服重约120千克，舱内航天服比舱外航天服轻百分之多少？

\subsection*{24. 解决问题}
六（1）班57名同学一起拍毕业集体照，拍摄费用100元（含5张照片），每加印一张照片2.5元，如果每名同学都需要一张照片，共付多少钱？

\subsection*{25. 解决问题}
东东的身高是1.5米，他的影子长2.4米，如果同一时间，同一地点测得一棵树的影子长8米，这棵树有多高？

\subsection*{26. 解决问题}
一项工程，甲队独做12天完成，乙队独做要15天，如果乙队先单独做工程的1/10，剩下的再由甲、乙合作，那么做完这个工程共用多少天？

\subsection*{27. 解决问题}
下面是武汉到南京的长江航线示意图。
\begin{itemize}
    \item 武汉一九江 270千米
    \item 武汉一芜湖 637千米
    \item 武汉一南京 733千米
\end{itemize}
（1）“733-637”计算的是哪两个城市之间的航程？
（2）两艘轮船同时从武汉、九江两地开出，相向而行，经过3.6小时相遇。甲船每小时行38千米，乙船每小时行多少千米？

\subsection*{28. 解决问题}
一个长方体无盖玻璃鱼缸，长是7分米，宽是2分米。鱼缸中放着一块高3分米，体积为6立方分米的假山石。如果水管以每分钟9立方分米的流量向鱼缸中注水，至少需要多少分钟才能将假山石刚好淹没？

\end{document}
